[突發] 巴巴多斯 決定取消英國女皇的元首地位

加勒比海島國巴巴多斯政府周二（15日）宣布，為徹底去殖民地色彩，計畫明年11月取消英女皇伊利沙伯二世為國家元首，讓國家成為擁有全面主權的共和國。

巴巴多斯是英國前殖民地，1966年11月獨立，現為英聯邦成員國，以英女皇為國家元首，由英女皇任命總督為其代表。巴巴多斯總督梅森周二代表總理莫特利，發表新一屆國會開會前的政府政策及計畫宣言說：「這是徹底拋棄我們殖民地過去的時候了。」並說：「巴巴多斯人民希望有自己的國家元首，這是我們的終極信心，我們有能力做到。因此，我們在（明年）慶祝獨立55周年將採取合乎邏輯的下一步，邁向擁有全面主權，成為共和國。」

英國白金漢宮表示，這是巴巴多斯政府和人民的事務。英國廣播公司（BBC）皇室記者戴蒙德說：「這並不令人意料，已提出及公開談論了多次。」

巴巴多斯是加勒比海與大西洋邊界上的島國，位於東加勒比海小安的列斯群島最東端，人口約29.4萬人，九成是黑人後裔，只有百分之二是歐洲人後裔。該國傳統產業為製糖業，上世紀八十年代以來推行經濟多元化，旅遊、離岸金融、輕工製造和信息服務業發展迅速，為全球著名離岸金融中

無撚撩
無事無幹係都要共和把撚
差幾遠？

睇錯巴巴托斯
自

咁依家仲要皇帝做咩？

同樣，咁為甚麼又唔要了？

君主制嘅好處係因為君主同國家歷史一脈相承
無後繼位就即係一條同國家一樣時間長度嘅血脈消失
因為生命脆弱，所以保護君主血脈係艱難嘅事
從而臣民會付出去保護君主

你當浪漫又好乜都好

共和國求其選到一個坐上去嘅歷史重量同一個流住成千年同國家一樣時間長度嘅血脈唔會一樣

再者，英帝國歷史，君主喺政治鬥爭中，基本上係平和咁造成今日嘅民主社會
一日君主無做違背民主社會嘅事，無乜必要為咗所謂人人平等而平到取消君主制